[
  {
    "Category": "League of Legends",
    "Question": "_____________ является единственным чемпионом в игре, который может использовать способности после того, как он умер, без помощи своих товарищей по команде.",
    "Answer": "Картус"
  },
  {
    "Category": "League of Legends",
    "Question": "Можно ли телепортироваться к E Джарвана (Штандарт Демасии)? (Да/Нет)",
    "Answer": "Да"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Император пустыни.",
    "Answer": "Азир"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Кулак тени.",
    "Answer": "Акали"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Минотавр.",
    "Answer": "Алистар"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Печальная мумия.",
    "Answer": "Амуму"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Криофеникс.",
    "Answer": "Анивия"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Девятихвостая лиса.",
    "Answer": "Ари"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Клинок даркинов.",
    "Answer": "Атрокс"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Создатель звезд.",
    "Answer": "Аурелион Сол"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Странствующий хранитель.",
    "Answer": "Бард"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Великий паровой голем.",
    "Answer": "Блицкранк"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Сердце Фрельйорда.",
    "Answer": "Браум"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Пылающее возмездие.",
    "Answer": "Брэнд"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Пилтоверский миротворец.",
    "Answer": "Вай"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Освобожденный гнев Зауна.",
    "Answer": "Варвик"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Стрела возмездия.",
    "Answer": "Варус"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Маленький повелитель зла.",
    "Answer": "Вейгар"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Ночная охотница.",
    "Answer": "Вейн"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Око Бездны.",
    "Answer": "Вел'Коз"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Механический вестник.",
    "Answer": "Виктор"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Алый жнец.",
    "Answer": "Владимир"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Громовой рев.",
    "Answer": "Волибир"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Царь обезьян.",
    "Answer": "Вуконг"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Колосс.",
    "Answer": "Галио"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Гроза морей.",
    "Answer": "Гангпланк"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Мощь Демасии.",
    "Answer": "Гарен"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Призрак войны.",
    "Answer": "Гекарим"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Недостающее звено.",
    "Answer": "Гнар"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Бедокур.",
    "Answer": "Грагас"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Беззаконник.",
    "Answer": "Грейвз"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Рука Ноксуса.",
    "Answer": "Дариус"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Великий мастер оружия.",
    "Answer": "Джакс"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Воплощение Демасии.",
    "Answer": "Джарван IV"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Защитник завтрашнего дня.",
    "Answer": "Джейс"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Виртуоз.",
    "Answer": "Джин"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Безбашенная хулиганка.",
    "Answer": "Джинкс"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Превосходство Луны.",
    "Answer": "Диана"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Сумасшедший из Зауна.",
    "Answer": "Доктор Мундо"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Блистательный палач.",
    "Answer": "Дрейвен"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Ярость шторма.",
    "Answer": "Жанна"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Повелительница терний.",
    "Answer": "Зайра"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Секретное оружие.",
    "Answer": "Зак"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Мастер теней.",
    "Answer": "Зед"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Высший маг.",
    "Answer": "Зерат"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Эксперт по хексчатке.",
    "Answer": "Зиггс"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Хранитель времени.",
    "Answer": "Зилеан"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Звездная посланница.",
    "Answer": "Зои"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Зеленый отец.",
    "Answer": "Иверн"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Жрица Матери Глубин.",
    "Answer": "Иллаой"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Танцующая с клинками.",
    "Answer": "Ирелия"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Пастух заблудших душ.",
    "Answer": "Йорик"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Хищник из Бездны.",
    "Answer": "Ка'Зикс"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Сумеречный жнец.",
    "Answer": "Каин"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Дочь Бездны.",
    "Answer": "Кай'Са"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Копье возмездия.",
    "Answer": "Калиста"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Стальная тень.",
    "Answer": "Камилла"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Просвещенная.",
    "Answer": "Карма"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Певец смерти.",
    "Answer": "Картус"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Скиталец Бездны.",
    "Answer": "Кассадин"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Змеиная хватка.",
    "Answer": "Кассиопея"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Гибельный клинок.",
    "Answer": "Катарина"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Крылья Демасии.",
    "Answer": "Квинн"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Судья.",
    "Answer": "Кейл"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Шериф Пилтовера.",
    "Answer": "Кейтлин"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Сердце бури.",
    "Answer": "Кеннен"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Вечные охотники.",
    "Answer": "Киндред"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Сварливый кавалерист.",
    "Answer": "Клед"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Пасть Бездны.",
    "Answer": "Ког'Мао"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Отважный бомбардир.",
    "Answer": "Корки"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Сенешаль Демасии.",
    "Answer": "Ксин Жао"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Обманщица.",
    "Answer": "Ле Блан"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Ослепительный рассвет.",
    "Answer": "Леона"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Слепой монах.",
    "Answer": "Ли Син"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Ледяная ведьма.",
    "Answer": "Лиссандра"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Волшебница фей.",
    "Answer": "Лулу"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Леди сияния.",
    "Answer": "Люкс"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Истребитель скверны.",
    "Answer": "Люциан"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Пророк Бездны.",
    "Answer": "Мальзахар"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Осколок Монолита.",
    "Answer": "Мальфит"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Испорченный энт.",
    "Answer": "Маокай"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Мечник вуджу.",
    "Answer": "Мастер Йи"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Охотница за головами.",
    "Answer": "Мисс Фортуна"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Падший ангел.",
    "Answer": "Моргана"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Железный призрак.",
    "Answer": "Мордекайзер"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Повелительница морей.",
    "Answer": "Нами"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Хранитель песков.",
    "Answer": "Насус"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Титан глубин.",
    "Answer": "Наутилус"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Дикая охотница.",
    "Answer": "Нидали"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Извечный кошмар.",
    "Answer": "Ноктюрн"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Наездник йети.",
    "Answer": "Нуну"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Берсерк.",
    "Answer": "Олаф"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Заводная леди.",
    "Answer": "Орианна"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Пламя Горных Глубин.",
    "Answer": "Орн"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Мастер войны.",
    "Answer": "Пантеон"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Хранительница молота.",
    "Answer": "Поппи"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Рунный маг.",
    "Answer": "Райз"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Механизированная угроза.",
    "Answer": "Рамбл"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Броненосец.",
    "Answer": "Раммус"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Хозяйка недр Бездны.",
    "Answer": "Рек'Сай"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Охотник за трофеями.",
    "Answer": "Ренгар"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Мясник из песков.",
    "Answer": "Ренектон"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Изгнанница.",
    "Answer": "Ривен"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Обольститель.",
    "Answer": "Рэйкан"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Верховный полководец Ноксуса.",
    "Answer": "Свейн"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Ярость севера.",
    "Answer": "Седжуани"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Королева сражений.",
    "Answer": "Сивир"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Безумный химик.",
    "Answer": "Синджед"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Темная властительница.",
    "Answer": "Синдра"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Восставший сокрушитель.",
    "Answer": "Сион"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Кристальный страж.",
    "Answer": "Скарнер"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Виртуоз струн.",
    "Answer": "Сона"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Звездное дитя.",
    "Answer": "Сорака"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Речной царь.",
    "Answer": "Таам Кенч"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Прядущая камни.",
    "Answer": "Талия"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Тень клинка.",
    "Answer": "Талон"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Щит Валорана.",
    "Answer": "Тарик"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Мастер карт.",
    "Answer": "Твистед Фэйт"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Чумная крыса.",
    "Answer": "Твич"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Шустрый скаут.",
    "Answer": "Тимо"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Король троллей.",
    "Answer": "Трандл"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Страж цепей.",
    "Answer": "Треш"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Король варваров.",
    "Answer": "Триндамир"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Йордлский канонир.",
    "Answer": "Тристана"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Странник духов.",
    "Answer": "Удир"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Дредноут.",
    "Answer": "Ургот"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Предвестник гибели.",
    "Answer": "Фиддлстикс"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Морской ловкач.",
    "Answer": "Физз"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Бесподобный дуэлянт.",
    "Answer": "Фиора"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Одержимый ученый.",
    "Answer": "Хеймердингер"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Ужас Бездны.",
    "Answer": "Чо'Гат"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Демонический шут.",
    "Answer": "Шако"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Бунтарка.",
    "Answer": "Шая"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Око сумрака.",
    "Answer": "Шен"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Полудракон.",
    "Answer": "Шивана"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Объятия агонии.",
    "Answer": "Эвелинн"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Вольный исследователь.",
    "Answer": "Эзреаль"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Покоритель времени.",
    "Answer": "Экко"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Королева пауков.",
    "Answer": "Элиза"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Дитя тьмы.",
    "Answer": "Энни"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Ледяная лучница.",
    "Answer": "Эш"
  },
  {
    "Category": "League of Legends Звания",
    "Question": "Назовите имя следующего чемпиона: Непрощенный.",
    "Answer": "Ясуо"
  }
]
